26%市民對監警會欠信心

26%市民對監警會欠信心

要聞

監警會昨公佈委託港大民研進行意見調查的結果。

【本報訊】監警會委託香港大學民意研究計劃進行的年度意見調查，發現受訪者對監警會的滿意度，由去年平均56.1分上升至今年的60.5分，但年輕、高學歷者對監警會的形象較負面。監警會表示，已經改善審核程序及向中、小學試行校園推廣計劃，讓青少年更能認識監警會角色及職能。

高學歷者指形象較負面

調查今年3月進行，成功訪問1,010人，結果發現受訪者對監警會的滿意度升至60.5分；45%受訪者對監警會有信心，比去年升6個百分點，欠缺信心的有26%，認為監警會委員屬委任及處理個案時可能會偏袒警方，亦有「自己人查自己人的觀感」等。
調查又發現，雖然受訪者對監警會的形象評分有改善，但年輕人和教育程度較高者對監警會形象仍較負面，其中18至29歲的受訪者中，22%認為監警會形象負面；大專或以上學歷受訪者中，16%認為監警會形象負面。
港大民意研究計劃總監鍾庭耀昨於記者會上指，今年監警會的民望指標較去年均有所改善，從形象分析，監警會被視為獨立、公平公正、效率一般，監察及覆檢投訴個案時透明度不高的機構。

受訪者促檢討委任制度

鍾庭耀表示，今年民調加設焦點小組討論，參與的市民認為當局應該把握社會氣氛緩和的機遇，認真討論監警會制度，例如監警會委員委任制，有市民建議可以仿效法庭的陪審員制度，加入市民參與審核投訴警察個案，從而增加監警會透明度。
針對民調結果，監警會秘書長俞官興指，監警會已於去年底起改善審核投訴個案程序，並增加與投訴警察課舉行會議次數，提高審核個案效率，亦於去年起向中、小學試行校園推廣計劃，加強青少年認識監警會角色及職能。
另外，俞官興指旺角騷亂中《明報》記者投訴遭警方毆打，以及一名參與荃灣石棺藏屍案的便衣警長被投訴於佔中期間毆打市民個案，監警會早前已收到投訴警察課報告，雙方正就報告內容展開討論，暫未完成審核。
■記者謝明明

廢佬

得咁少?

剩低果74%係連冇信心都唔夠膽講 怕俾人秋後算賬

26定62?